
=== KantanPro (KTPWP) ===
Contributors: kantanpro
Tags: workflow, order management, business, client, service, supplier, invoice, report, chat
Requires at least: 5.0
Tested up to: 6.5
Stable tag: 1.0.9 (beta)
License: GPLv2 or later
License URI: https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html

WordPress上で受注・顧客・サービス・仕入先・レポート・スタッフチャットまで一元管理できる総合ビジネス管理プラグイン

== 説明 ==

KantanPro (KTPWP) は、WordPressで動作する業務管理プラグインです。  
受注進捗・伝票・顧客・サービス・仕入先・レポート・設定の7タブで、ビジネスワークフローを一元管理。  
スタッフ間チャットや自動スクロール、関連データの自動削除など、現場の声を反映した機能を搭載。

= 主な機能 =

- 7つの管理タブ（仕事リスト・伝票処理・得意先・サービス・協力会社・レポート・設定）
- 受注案件の進捗管理（6段階）
- 受注書の作成・編集・印刷・プレビュー
- 顧客・サービス・仕入先のマスター管理
- スタッフ間チャット（自動スクロール・削除連動）
- 売上・進捗・顧客別レポート
- 印刷・宛名テンプレート
- 直感的なタブUI・ページネーション・ソート・検索
- レスポンシブデザイン

= 直近の実装・改善点 =

- 未ログインユーザー向け表示の改善（KTPWPからKantanProへの表記統一）
- ユーザー登録リンクの追加とホームページリンクの最適化
- スタッフチャット自動スクロール・キーボードショートカット
- オーダー削除時のチャットデータ自動削除
- オーダー削除後の自動作成防止
- セキュリティ強化（CSRF, SQLi, XSS, 権限制御）

= セキュリティ対策 =

- SQLインジェクション防止
- XSS・CSRF対策
- ファイルアップロード検証
- 権限管理・安全なDBアクセス

== インストール ==

1. プラグインを `/wp-content/plugins/` にアップロード、または管理画面からインストール
2. プラグインを有効化
3. 固定ページに `[ktpwp_all_tab]` を挿入

== よくある質問 ==

- **Q: スタッフチャットは自動で最新にスクロールされますか？**  
  A: はい。メッセージ送信時に自動スクロールします。
- **Q: オーダー削除時に関連チャットも消えますか？**  
  A: はい。関連データは自動削除されます。
- **Q: セキュリティ対策は？**  
  A: SQLi, XSS, CSRF, 権限管理などを実装済みです。
- **Q: モバイル対応？**  
  A: レスポンシブデザインでスマホ・タブレットでも利用可能です。

== サポート ==

公式サイト: https://www.kantanpro.com/

== システム要件 ==

- WordPress 5.0 以上
- PHP 7.4 以上
- MySQL 5.6+ または MariaDB 10.0+
- メモリ推奨: 256MB 以上

== 変更履歴 ==

= 1.0.9 (beta) =
- 未ログインユーザー向け表示の改善
- プラグイン名表記をKTPWPからKantanProに統一
- ユーザー登録リンクの追加（動的URL生成対応）
- ホームページリンクをルートディレクトリに修正
- UI/UX向上とユーザビリティ改善

= 1.0.8 (beta) =
- スタッフチャット自動スクロール・削除連動
- オーダー削除後の自動作成防止
- セキュリティ強化

= 1.0.7 (beta) =
- UI/UX改善

= 1.0.0 =
- 初期リリース

4. **管理画面のメニュー**
   管理画面の「KantanPro」から基本設定を行ってください。
   「一般設定」
      *プラグインの基本設定を行います。
   「メール・SMTP設定」
      *メール送信に関する基本設定を行います。
   「デザイン」
      *プラグインの外観とデザインに関する設定を行います。
   「ライセンス設定」
      *アクティベーションキーを登録して特別な機能を利用できます。
   「スタッフ管理」
      ※管理者は登録者の権限に関わらずここでスタッフの追加削除が行えます。


== 使い方 ==

= 基本的な使い方 =

1. **ショートコードの設置**
   固定ページに `[ktpwp_all_tab]` を挿入すると、7つのタブが表示されます。

2. **顧客情報の登録**
   「得意先」タブから顧客情報を登録してください。

3. **サービスの登録**
   「サービス」タブから提供するサービス・商品を登録してください。

4. **受注書の作成**
   「伝票処理」タブから新規受注書を作成し、顧客とサービスを選択してください。

5. **進捗管理**
   「仕事リスト」タブで案件の進捗を管理してください。

= 進捗ステータス =

1. **受付中** - 新規受注、内容確認中
2. **見積中** - 見積作成・提案中
3. **作成中** - 作業実行中
4. **完成未請求** - 作業完了、請求書未発行
5. **請求済** - 請求書発行済み
6. **入金済** - 支払い完了

= 印刷機能 =

* **受注書印刷**: 「伝票処理」タブでプレビュー・印刷が可能
* **宛名印刷**: 「設定」タブでテンプレートを設定し、顧客情報を自動置換

= データの管理 =

* **ソート機能**: 各リストはID、名前、日付、カテゴリー等でソート可能
* **検索機能**: 各タブで条件検索が可能
* **ページネーション**: 大量データも快適に閲覧
* **削除管理**: 対象外設定で論理削除による安全な管理

== よくある質問 ==

= Q: 未ログインの場合はどうなりますか？ =
A: ログインを促すメッセージと共に、ログイン・登録・ホームページへのリンクが表示されます。
   ユーザー登録が可能な環境では登録リンクも自動で表示されます。

= Q: このプラグインは安全ですか？ =
A: はい。SQLインジェクション防止、XSS保護、CSRF対策、ファイルアップロード検証など、
   包括的なセキュリティ対策が実装されています。

= Q: 既存のWordPressテーマに影響しますか？ =
A: いいえ。プラグイン専用のクラス名とCSSを使用しており、テーマとの競合を避ける設計になっています。

= Q: データのバックアップは必要ですか？ =
A: はい。重要なビジネスデータを扱うため、定期的なWordPressデータベースのバックアップを推奨します。

= Q: モバイルデバイスで使用できますか？ =
A: はい。レスポンシブデザインに対応しており、スマートフォンやタブレットでも使用できます。

= Q: 複数のユーザーで使用できますか？ =
A: はい。WordPressのユーザー権限機能を活用し、適切な権限を持つユーザーのみがアクセスできます。

= Q: データのエクスポートは可能ですか？ =
A: レポート機能で集計データの出力が可能です。詳細なエクスポート機能は今後のアップデートで提供予定です。

= Q: 受注書のレイアウトはカスタマイズできますか？ =
A: はい。設定タブでテンプレートの編集が可能です。HTML/CSSの知識があればより詳細なカスタマイズができます。

= Q: 税込み・税抜きの計算はどうなりますか？ =
A: 仕入先には税区分の設定があり、適切な税計算が行われます。詳細は設定画面で確認してください。

== スクリーンショット ==

1. **メインタブ画面** - 7つのタブが並ぶメイン画面
2. **仕事リスト** - 進捗別の受注案件一覧と管理画面
3. **伝票処理** - 受注書の作成・編集・印刷画面
4. **得意先管理** - 顧客情報と注文履歴の管理画面
5. **サービス管理** - サービス・商品マスターの管理画面
6. **協力会社管理** - 仕入先・外注先情報の管理画面
7. **レポート画面** - 売上分析とグラフ表示
8. **設定画面** - 宛名印刷テンプレートと各種設定

== 変更履歴 ==

= 1.0.7 (beta) =
* ベータ版リリース
* UI/UXを改善しました。

= 1.0.0 =
* ベータ版リリース
* プラグインリファレンス機能の実装
* リファレンスモーダルとAJAXコンテンツ読み込み機能
* 包括的なセキュリティ対策の実装
* 7つの主要機能タブの完全実装
* 受注管理、顧客管理、サービス管理、仕入先管理機能
* 印刷・プレビュー機能の最適化
* レポート・分析機能の強化
* レスポンシブデザイン対応の完成

= beta =
* 初回リリース
* 7つの主要機能タブを実装
* 受注管理、顧客管理、サービス管理、仕入先管理機能
* 印刷・プレビュー機能
* レポート・分析機能
* セキュリティ対策の実装
* レスポンシブデザイン対応

== アップグレード通知 ==

= 1.0.9 (beta) =
* 未ログインユーザー向けの表示を改善
* プラグイン名の表記統一でブランドイメージを向上
* ユーザー登録フローの最適化により新規ユーザー登録が容易に
* より直感的なナビゲーション設計

= 1.0.8 (beta) =
* ベータ版リリース
* UI/UXを改善しました。

= 1.0.0 =
* ベータ版リリース
* プラグインリファレンス機能が追加されました
* セキュリティとパフォーマンスが大幅に向上
* 全機能が本番環境で安定稼働
* 新機能のヘルプ・リファレンスモーダルを活用してください

= beta =
* 最初の本格リリース版
* 全機能が利用可能
* 本番環境での使用に最適化

== サポート ==

プラグインに関するお問い合わせやサポートは、以下までご連絡ください：

* **公式サイト**: https://www.kantanpro.com/

== システム要件 ==
* WordPress 5.0 以上
* PHP 7.4 以上
* MySQL 5.6 以上 または MariaDB 10.0 以上
* 推奨メモリ: 256MB 以上
